葉劉：台灣是中国的一個叛亂省！

台當局前“國防部長”蔡明憲3月24日在以視頻形式參加於阿聯酋迪拜舉辦的“WIONTV全球高峰會”時，不僅以“國家”稱呼台灣，全程更是直稱“武漢病毒”。而代表中國香港出席的香港新民黨主席、立法會議員葉劉淑儀數度駁斥蔡明憲的發言，並在強調“台灣並非國家，而是中國的一個叛亂省”之後起身憤而離席。

台灣省媒體稱，在“WION TV 全球高峰會”上，針對新冠肺炎疫情相關話題，多國嘉賓展開了討論。而台當局前“國防部長”蔡明憲被安排在第二場次的“後疫情秩序時代”發言，與他同場發言者還有代表中國香港的香港新民黨主席、立法會議員葉劉淑儀、斯里蘭卡前總理拉尼爾·維克勒馬辛哈(Ranil Wickremesinghe)、突尼斯前總理優素福·沙赫德(Youssef Chahed)等人。

當論壇主席詢問蔡明憲，該如何看待全球領導人，以及全世界的國家該如何面對此次新冠疫情時？蔡明憲在直播中稱，這次疫情中，全球多邊體系沒有發揮作用處理新冠疫情，蔡明憲還強調稱，“或者可以稱它為‘武漢肺炎’”。在場的葉劉淑儀立即打斷蔡明憲的發言，稱“我不認為妳應該這樣稱呼這個病毒”，要求蔡明憲及其他與會者不要再使用“武漢肺炎”一詞，並表明立場，如果蔡明憲再次使用這樣的詞匯，她就會離開這場論壇。隨後，蔡明憲在發言中強調台灣是一個“國家”，“夾帶私貨”稱，“幸好，台灣作為一個國家”。葉劉淑儀也針鋒相對，打斷蔡明憲的發言，強調台灣並非國家，而是“中國的一個叛亂省”，言畢，葉劉淑儀立即起身離開，無視論壇主席挽留的要求。台媒稱當時距離蔡明憲開始發言還不到三分鐘。

http://www.hkcna. hk/content/2021/0325/887244.shtml

姐姐咁搏想拎番個政協位

台灣，馬來西亞，新加坡，越南，緬甸，泰國，全部都係中國領土

近牌中共港共都啪左藥
唔通真係要搞單大野

叛亂省？你老頂都唔敢講到咁激喎Regina

嘩 好型
中國韭菜快啲整多件衫
台灣是叛亂省

咁咪派國安拉哂所有在台辦公室既人 再出兵討伐幫國家教仔囉
咁撚多千億任用 同國家買潛艇、戰機、轟炸機 EASY啦
乜都唔做 all talk no action 靠把口愛國架? 雜總條J含過未呀?

我喺佢就自己收皮啦，點擦鞋都冇位你上架啦

幾時禁葉劉去台灣?

中華正統被篡奪都叫叛亂
咁推翻中共就可以令中共變叛亂黨

78歲可以做總統，70歲點解唔可以做特首

佢夠膽去先算

咁先有機會做到特首

鬥左大賽

邊個叛亂邊個都未識分

咁快d叫北京整條台灣區國安法咪可以制亂

冇關係，港共同支国企喺同一陣線，世界理解支国香港嘅角色就更清楚

中共笑而不語

其實佢呢種講法應該都犯左國安法

以葉劉既邏輯咁英國都係美國的一個叛亂省啦！

叛咁耐都仲未搞得掂咁即係笑 9 中共無能啫

帶領香港柒出國際

片

80億國安費喎
點解葉劉淑儀作為前保安局局長唔率領38000精兵買中國製戰機坦克去用中國香港名義武力解放台灣呢？
人地等咗80年喇

中國唔出兵唔係人

咁要派兵了

點解香港政府在中國叛亂省份開辦公室既？

交趾呢
樂浪呢

仲唔派黑警過台灣拉鳩佢？仲忍？

百幾年嘅國家點樣叛亂幾廿年嘅國家，果然係中國特色

中華民國唔係先過中共o既咩?
中共又從無統治過台灣, 請問叛亂個邏輯係咩?

中共搶左人地99%領土, 仲有1%未搶到, 然後就話佢地係叛亂

咁武統收回台灣啦?

黃毓民叛變

打啦
夠疆咪留島不留人

叛亂即背叛作亂
中華民國、國民黨、民進黨、台灣都未從屬過中共
用自古以來做理由都只係分離

間接影射 花柳毛 攪 湖南 獨立

調轉咗嚟講

美國都係

支持姐姐接替妹妹

開拖未？

班細嘅想得主子歡心所以咪有咁左得咁左

而家個個都爭功績鬥紅，睇嚟忠誠廢物論好大影響人心惶惶

孫中山建立中華民國果陣 唔知共產黨喺邊

叛亂省 嘅英文係 renegade province，唔少外媒都會咁樣形容中國對台灣嘅睇法 (不過而家已經少咗好多)，葉劉都係用返外國人聽開嘅詞

中國係日本既叛亂省

All talk no action 。幾時武統先？

月球呢

毒瘤好恨做特首 但支共唔show佢咋嘛

延安都係

無香港澳門

//她就會離開這場論壇//
on9姐姐你邊位呀，你咪走囉，你自己唔要發言機會喳

電腦仲未熄呀，懶型

全世界都係中國既叛亂省

美國登月插旗之前...嫦娥一早已經起月球定居緊...
咁你話呢...係咪想犯國安法

事實上就係中國大陸先係中華民國既"叛亂省s"
葉劉指桑駡槐，應該以國安法論罪

其實台灣自行選總統已經犯晒國安法，點解咁多年都唔拉人

港英餘葉

台灣係中共國既叛亂省？
大佬，中華民國老過你中共國啦，點睇都係調返轉

全宇宙都係中國不可分割嘅一部份

佢真係好失禮

咁不如佢試吓拎張回鄉證去台灣

佢自己話驚畀人裝佢沖涼所以唔會去

禁止佢入境台灣, 佢老母.

出兵啦屌 係我就唔忍啦

又衝出嚟柒

全宇宙都係

失唔失禮得過起DW NEWS個interview係咁講let's me finish

台灣講錯左 唔係武漢肺炎 係中國武漢湖北肺炎

香港 澳門點解會成日有人去叛亂省？
要唔要拉晒所有去過叛亂省嘅人？

共產黨係中華民國的叛亂組織

所羅門幾時收佢皮

香港在英殖時期，點解你孽瘤你唔憤而離港返大陸？反而甘為外國鷹犬效忠英女皇？根本你呢啲港英餘孽，只係三姓家奴，邊個有奶，就認邊個就是娘。惺惺作態，厚顏無恥，孽瘤你最冇資格講愛國！

好想上位姐姐

中華民國：大陸也是中國的一個叛亂省？？？

『中華民國』= 『叛亂』國？
葉劉有冇讀過中國歷史？

佢咁講算唔算分裂國家?

漏咗俄羅斯 蒙古

姐姐博表現

中華民國只係比中共玩下
就好似中華民國有間別墅 咪比中共一條友住下先囉
呢間別墅擁有者都仍然係台灣/中華民國

從來淨係聽過支那人呱呱嘈話台灣係佢一部分

係

既然都到滅共時勢
佢仲唔整外部假想敵仲點保住政權
唔得嘅話佢寧願同歸於盡
佢都想攬炒

講到咁，叫大陸唔收復台灣都唔得啦

唔出兵即係支持台獨

起身憤而離席
好行夾唔送啦

出兵啦咁

點解叛亂省份可以係香港開office
點解國家會同叛亂省份訂晶片

重點從未統治過台灣

掉返轉中國大陸係中華民國既叛亂地區就差唔多

葉劉淑儀都係中國領土

南韓是北韓的一個叛亂省

佢個女仲喺美國

成班支港成日啪藥，啪到 high 口 high 面。😂

咁L 勁快L d 打台灣啦，笨！

忠誠的廢物

共匪從來無係台灣掌過權，何來叛亂。

請解釋下全球武裝組織IS

戀棧權力到痴咗線嘅最佳例子, 日日FF自己可以做特首, 但根本連支那D大粒野都覺得佢廢

即係用西方視角評論中國政治啦
咱支那人不吃這一套

大半個歐亞大陸都係蒙古嘅叛亂省！

其實都幾撚慘幾廿歲人仲要出嚟賣弄對腳同對波
深水埗300蚊任做包見血相信都有market既

雞一隻 仲要又老又殘

咁仲唔派兵攻
3萬隻

姐姐佢散播反動思想

國安幾號電話

佢隻狗健吾出嚟護主未

🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇

可能佢想抄橋學羊潔廁個戰狼上身樣

想享受14億人民既擁戴

唔係調返轉？

刷鞋刷到咁都上唔到位唔好叫Regina啦叫Vagina算啦

班忠誠廢物個個各出其謀，以前都唔會咁誇張

仲未死心做特首 要威畀妹妹睇

好似真係整緊

無錯，快出兵平亂

所以話佢唔夠妹妹嚟
妹妹聽到實笑笑口反白眼咁話台灣係中國一部分
唔會好係隻癲雞咁周圍嗌

佢無得唔咁樣表忠
如果無反應肯撚定成為下一個批鬥對像, 政治生命玩完

Good, 繼續鬥紅落去, 佢地出席呢d會議一唔小心遲早會奶野